[
  {
    "question": "Qui a joué le role de Neo dans la trilogie Matrix ?",
    "answer": "Keanu Reeves"
  },
  {
    "question": "Qui a réalisé le film Pulp Fiction ?",
    "answer": "Quentin Tarantino"
  },
  {
    "question": "Quelle actrice a remporté l'oscar de la meilleure actrice pour son role dans LaLaLand ?",
    "answer": "Emma Stone"
  },
  {
    "question": "Avec quel role Jennifer Lawrence s'est t elle fait connaitre mondialement ?",
    "answer": "Katniss Everdeen dans Hunger Games"
  },
  {
    "question": "Quel est le top 3 des films par revenus au box-office ?",
    "answer": "Avatar, Avengers Engame, Avatar 2"
  },
  {
    "question": "Qui a joué le role de Tony Montana dans Scarface ?",
    "answer": "Al Pacino"
  },
  {
    "question": "En quelle année a été publié le premier Roi Lion ?",
    "answer": "1994."
  },
  {
    "question": "Quelle actrice a incarné la princesse Leia dans la saga Star Wars ?",
    "answer": "Carrie Fisher"
  },
  {
    "question": "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 2020 ?",
    "answer": "Parasite"
  },
  {
    "question": "Quel film de 1975 a popularisé le genre du film d'horreur sur les requins ?",
    "answer": "Les Dents de la mer (Jaws)"
  },
  {
    "question": "Quel film d'animation de Disney raconte l'histoire d'un jeune poisson clown qui cherche son fils ?",
    "answer": "Nemo"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du hobbit qui porte l'Anneau unique dans la saga du seigneur des anneaux ?",
    "answer": "Frodo Baggins / Frodon Saquet"
  },
  {
    "question": "Par quel studio d'animation a été produit Vice-Versa (inside out) ?",
    "answer": "Pixar"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du personnage principal dans le film Jurassic Park ?",
    "answer": "Dr. Alan Grant"
  },
  {
    "question": "Qui a joué le rôle principal dans le film Forrest Gump, sorti en 1994 ?",
    "answer": "Tom Hanks"
  }
]
